想工程轉銀行 求指教

做工程做到好灰...
自己本身讀書廢..所以先讀engine 仲要係連登仔口中嘅ASSO後門狗

畢業之後做冷氣裡面maintenance 嘅 Sales Engineer 跟好多個細site ,個個site 有D細微嘅問題都係搵你，次次有鑊都要出現比人鬧, 而老細只會係背後插多你半刀話你係呢單project 嘅負責人無好好管理 blablabla。
人工方面個個月都得20k , 13個月糧,無commission .日日都做到好灰, 學野又唔多, 又無咩上進心靠牌.

而我家姐同有個friend 都做銀行, 佢地好快就由teller仔上到retail RM
話曬銀行跑數位都係睇你sell到幾多而出幾多com, 我情願比人捽數都好過係而加係公司日日硬食客嘅鑊氣野

不過要由而加嘅人工跌返落17k, 挨1年teller 仔 巴打門覺得值唔值得轉行 由頭黎過

fg 都50k啦 垃圾

除非你個人把口好掂 面皮夠厚 唔怕做到狗咁都被老細摔數
唔係做返工程狗好過
工程都叫有一技之長

我覺得我而家已經係隻狗咁

而家份工又無咩野學, 人工又低, 我真係唔怕比人捽, 最怕係窮

工程都算專業呀 轉銀行相差好遠......

你呢個待遇其實好好

請唔請人

考到牌先叫專業, 無牌嘅只係跟單

跟野跟到死 邊度好..

出面大把30k up

轉一轉工都係返到
到你被人摔既時候又會話唔怕窮最怕被人摔

銀行做到仆街喎

我都未見過銀行職員可以食煙睇手機去廁所既

訓練奴隸好地方

Teller唔係咁易捱有時候一年都唔會俾你升 之後又要俾客屌 埋數唔岩又累街坊

一開始Teller 就係, 但係聽講上一上GBO,再上RM 就主要跑數

所以如果轉行就要挨下做Teller 嘅痛苦

工程無牌好似好難上位, 銀行唔同, 有數就上位

咁如果無數點算

有得考牌算係咁 好多工程公司連雙糧都無撚埋

聽講挨1年鬆D 轉第二間行 就會上

同埋teller 分年尾花紅 同我差唔多

唔知話你天真定蠢好
你估日日有客自己搵上門送保單咩
仲未計你平時返工溫書考牌
不過睇你款你唔做唔心熄

咁易做就個個都做rm啦 而家上網乜fund都有得買 retail RM 都係夕陽行業

靠牌

睇appraisal喳 你疏數疏得多睇下會唔會一個月靜係見過同行升同行轉出去就唔知啦 同埋睇你邊間 行山至少年半 而家唔清楚

我覺得你試下先啦

呀叔我做之前工程25k 轉左做 IT 18k

唔做過唔知當中既快樂/辛酸

做完後悔番轉頭都好 都總有得著

完全兩樣野黎
年紀唔大，負擔唔大咪試下先囉

不過你自己plan長遠d
岩做之後點
唔岩做又點（我覺得如果2邊都覺得麻麻再諗，諗唔到政府工算啦）

如果係sell野工程有d材料/物料公司都有請要識工程嘅sales
都可以諗下

唔好轉。

無牌狗同有牌狗嘅分別

asso畢業都有20k就咪撚噪啦
做銀行可能15k都冇

初初入行就已經20k？

WSP?

之前有朋友做teller, 話要OT開會, 成日8 9點走

睇多次好無? asso 後門狗 上到degree 果隻後門狗

第一份做presales 無20k, 做左1年左右轉呢份先有

銀行啦，至少多女先

講真想試下一個月搵40k 嘅滋味 想挨得有成果

睇1年appraisal 之後就睇sales target? 有無過來人由teller 上RM 係好慢長嘅可以分享下

巴打轉左IT 之後因咩事返轉頭?

唔係 你話teller花紅多 其實係要睇appraisal 你個line manager唔俾高分你你都唔會多 sales target就真係轉左出去先會睇

最緊要多錢

多錢唔洗做銀行啦
點解唔做保險
又有數跑

咁多人叫你唔好轉行，你就知道工程真係好好

感覺上銀行狗個名始終好聽過保險狗

銀行唔會比friend 標籤, 保險狗會

又話最緊要錢

保險冇底 就算有都好少 全靠跑數 新入職冇客冇人脈好難捱

你跳一跳都廿幾k
你銀行由低做起跳完要再跳先廿幾k
40k就咪做銀行

做retail好鳩

夕陽行業，自己諗

你應該諗轉公司
唔係諗轉行

諗遠啲
認真諗下長遠黎講邊行有前途啲

有另一間大公司 offer
待遇很好

我就係銀行狗
而加先收工，你諗你

你跟得好, 有經驗, 出到去, 起碼3字頭
但你又跟得唔好, 又想要人工高

唔係喎, 好多人做rm, 月入過5皮, n個月花紅

有個閪, 已經二回事

轉啦

樓主連跟project都跟唔掂, 轉條毛咩

請唔請人 我都係26k轉左行 依加又想做番engine

Teller比狗做

轉!

咪痴線啦樓主 銀行你估個個頂到上rm架咩 仲要依家依個市況 teller都捽爆你referal啦

銀行都好撚伏架wo
ching 諗清楚未

細bank可以直接in sales做，細bank等人用fg做分行sales可以18-9k，你有工作經驗應該唔會壓得太勁，但就之後跳去大bank難d。

大bank就要teller做起，升到先得，始終實際有好多環境因素影響，會多d變數

有冇agent係到

想知sales position 有咩opening？

2年sales exp

利申工程狗
上面多數人屌銀行 我就比d工程狗既意見

拿老實 你做冷氣maintenance已經伏伏地 如果你唔係d咩人中龍鳳 點睇都係餓唔死但發唔到達
個post 叫sale engineer但又無commission抽 姐係點撚樣 平時工作做d咩
單係呢2點已經伏味濃

銀行就咁多人係到屌
不如諗下轉公司吧啦

銀行都有好位，但唔係分行

做乜撚都好但咪做分行

on9 冷氣先好做
落site比吊兩句 call判頭上去整完
食餐下午茶就收工
又無target meet又hea
unun腳就收工

回頭是岸呀唔好做傻事